
> ## フレームワークについて
> 
> ざっくりとした言い方をすると、
> 個人的に、PHPフレームワークは『PHPにおいてシステム開発を効率的に進めることを目的とした雛形』として考えています。
> 
> アリスタイルで使ったことのあるPHPフレームワークは、下記が主なものです。
> 
> ~~~
> 「CakePHP」「FuelPHP」「Slim」「Laravel」
> ~~~
> 
> 今後、これらを使ったシステム開発が入ってくるかもしれません。
> 
> 
> 【参考】
> [【2018年度版！】おすすめPHPフレームワーク10選](https://itpropartners.com/blog/11118/)
> 
> 
> ## MVC について
> 
> フレームワークを利用した開発をする際によく用いられる開発手法の１つに「MVC」というものがあります。
> 
> MVCは、『モデル』『ビュー』『コントローラ』の頭文字になっています。
> それぞれの役割としては、下記の参考サイトが詳しく紹介されていると思います。
> 
> 【参考】
> [MVCモデルをまとめる](https://qiita.com/waonn/items/bcd07f00ee9237209cf6)
> 
> ## Composer について
> 
> 「依存性管理ツール」と呼ばれています。
> PHPライブラリの依存を解決してくれるようです。
> 
> 詳しくは、参考サイトの下記を参照してください。
> https://qiita.com/niisan-tokyo/items/8cccec88d45f38171c94#composerは依存性管理ツール
> 
> 個人的には、『node.js』の『npm』みたいな印象があります。
> 
> 【参考】
> [依存性管理ツールとは](http://think-simple-enjoy-life.com/642)
> [PHP開発でComposerを使わないなんてありえない！基礎編](https://qiita.com/niisan-tokyo/items/8cccec88d45f38171c94)
> 
> 
> ## Laravel について
> 
> 最近、日本でも主流になってきたフレームワークです。
> 世界的には、一番人気のようです。
> → 下記、「参考:Google Trends」を参照してください
> 
> Laravel は、Composer を使ってインストールします。
> インストール方法は、公式サイトの[ドキュメント](https://readouble.com/laravel/)を参考にしてください。
> 
> どうやら最新バージョンは 5.7 のようですが、
> 案件で使う場合は、LTS(Long-term support)のあるバージョンを使ってください。
> ※先方からの要望にもよりますが、LTSがあるバージョンをおすすめします
> 
> 
> 【参考:Google Trends】
> 
> - すべての国  
> https://g.co/trends/ndY9m
> - 日本  
> https://g.co/trends/oQpfA
> 
> 【参考】
> [Laravel - ウェブ職人のためのPHPフレームワーク](http://laravel.jp/)
> [Web職人のためのPHPフレームワーク「Laravel」をマスターしよう！～HelloWorldを表示させる](https://codezine.jp/article/detail/11231)
> [Laravel Recipes日本語版](http://recipes.laravel.jp/)
> 
> [【入門編】Laravelのディレクトリ構造とMVCの処理の流れを理解する](https://miyabi-lab.space/blog/22)
> 
> ---
> 
> ## 開発環境
> 
> [サーバー構築研修](https://redmine.alistyle.info/redmine/issues/10497)で作った、ローカルサーバーで作業してみてください。
> 
> 
> ## 実装要件
> 
> 以下の仕様で、システムを実装してみてください。
> 
> フロント側の見た目は、簡単なもので構いません。
> WordPressの研修で作っていただいたHTMLが流用できるかもしれません。
> 
> 極端な話、
> 今回はPHPフレームワークの研修なので、CSSのスタイルが当たってなくても良いです。
> 
> 
> - フロント側
>     - トップページ
>         - お知らせの一覧を、5件表示する
>         - お知らせ一覧へのリンクを設置する
>     - お知らせ一覧
>         - お知らせの一覧を、10件表示する
>         - 記事が10件以上ある場合はページャーを表示し、次ページに続きの一覧を表示する
>     - お知らせ詳細
>         - 登録された『テキスト』『画像』『ファイル』が表示される
>             - 登録がないときは、該当部分を非表示とする。（Noticeエラーなどに注意）
> - 管理画面側
>     - お知らせ記事の管理画面
>         - フォームを使って、記事の登録画面を作る
>             - 『テキスト』の登録を行えるようにする
>                 - タイトルは『input type="text"』本文は『textarea』など、入力するものによってhtmlタグを使い分ける
>             - 『ファイル』の登録を行えるようにする
>                 - 『input type="file"』
>                 - 登録可能なファイル形式に制限を設ける
>                     - 「jpg」「png」「pdf」のみ登録可能にする
>         - フォーム送信時に、トークンを使ってCSRF対策を行う
> 
> ---
> 
> ### 研修スケジュール
> 
> フレームワークでの実装は、若干重めの作業になると思います。
> とりあえずは、1/28〜2/1 の一週間で様子を見ようと思います。

